Joe：「當美國變成全球最大產油國，甚至出口原油時，原油進口國需要提著美元去找美國了....

Joe：「當美國變成全球最大產油國，甚至出口原油時，原油進口國需要提著美元去找美國了，未來數年內應該有機會看到這個現象。」

國際能源總署（IEA）發表「世界能源展望」（World Energy Outlook）年度報告，預測2035年全球石油需求量將成長為每日1.01億桶，美國將於2016年成為全球最大產油國，2030年左右中國將超越美國，成為世界最大石油消費國。

IEA表示，由於頁岩油產量明顯提高，美國將取代沙烏地阿拉伯成為最大原油生產國，但IEA估計美國油田的產油高峰不會維持太久，中東將在2020年代重新站上全球最重要的原油供應地區，美國稱霸的時間不會太長，但作為主要產油國帶來的低廉能源價格，將為美國經濟帶來莫大好處，隨著耗油增加16%，原油價格將在2035年漲到每桶128美元，支持美國緻密油和巴西產油翻兩倍的發展，石油輸出國家組織（OPEC）的作用將在2025年前後恢復，原因是其他國家難以複製北美開採油頁岩的成功案例，至於2035年，全球能源需求將上升1/3，其中大部份來自亞洲地區，包括中國、印度、東南亞與中東地區，都會需要大量能源，全球石油需求將擴增1400萬桶，屆時全球石油需求量將超過每日1.01億桶（目前約為每日近3千萬桶），由於非常規供給成長，常規原油所占比重將在那段時期末期降到6500萬桶。

美國在運用水平鑽井和水力壓裂開採北達科他和德州岩石和頁岩層之際，將在2015年趕過現為全球最大產油國的俄羅斯，美國產油將在2020年後達到高原期，2030年代開始喪失產油冠軍寶座，美國原油產量在10月18日結束當週增至每天789.6萬桶，為1989年3月以來最多，美國穩定邁向到2035年以國內資源滿足所有能源需求，但這不代表全世界瀕臨石油豐沛的新時代。

美國未來20年接近能源自給自足，美國頁岩油產量飆升，有助於這個全球最大耗油國實現20年來最高能源獨立水平，為非洲和中東供油中斷提供緩衝。頁岩油榮景威脅到OPEC的12個會員國收入，在利比亞政治動盪和奈及利亞盜油之際，OPEC產量正處於兩年來最低點。